［後悔太遲］調查：6成英國民眾想保留歐盟身分

後悔脫歐了？ 調查：6成英國民眾想保留歐盟身分
〔即時新聞／綜合報導〕英國脫歐公投去年6月過關，不過倫敦政治經濟學院（London School of Economics, LSE）發布的最新民調卻指出，有高達6成英國人想要繼續保有歐盟公民身分。
根據英國《衛報》報導，倫敦政經學院調查指出，2000名受訪者中，有6成想保留歐盟公民身分，另外有大量受訪者願意花大筆款項，以繼續在歐盟生活、工作、學習、旅遊等。其中尤其以18至24歲年輕受訪者比例最高，高達85%想要保持歐盟公民身分，住在倫敦的受訪者也有8成表明想留歐。
主導研究的倫敦政經學院歐洲政治學教授布魯特（Michael Bruter）表示，這顯示年輕人失去對未來前景至關重要的權利感到「非常不開心」，他們願意付出遠超過水平的高額費用來保留這些權利。
調查指出，為了保有歐盟公民資格，他們願意支付的平均金額高於400英鎊（約新台幣15000元），讓他們可以自由進出、工作、旅行、讀書或居住歐盟各國。
另外調查也顯示，在選舉制度方面，有25％受訪者希望能保持現狀，僅10％的人贊同政府撤除歐盟公民在地方選舉中的投票權。

英國攪脫歐公投本來諗住大歐盟，
所以都無宣傳脫歐是什麼
好多投讚成既純粹貪新鮮，對歐盟一知半解
面家後悔太遲

好似係老一輩唔想留

倫敦本身都係投留歐
咁訪問倫敦市民當然係留歐居多

遲早被左膠害死

依d調查出黎個結果有誤導性

邊度有寫淨係訪問倫敦市民？

只係話當中嘅倫敦受訪者有八成想留歐，六成應該係指全國

Lse搞唔一定只揾london住喎

聽到要付1000億歐元分手費先識驚

英國唔肯承擔歐盟啲開支，走左但又想一切如常，真是當德國同法國是傻

多得midland班廢老

上次喺英國個酒店司機話佢支持脫歐，佢話佢喺機場打咗幾十年工，佢做個普通掃把位，都夠錢喺泰國青邁買間渡假屋，每年同老婆去hea吓，依家好多工俾東歐啲人搶晒壓低晒人工

做報告都做唔到八成
有乜參考價值？

獨派如果屎忽撞棍獨立到
一星期後都會想回歸中國
司徒華根本冇錯